3.
Astus kohtu ette: Saueaugu Tõnu naene Mari Flies ja kaebab tema on Jüri Klotsmann'iga tülis olnud. Tema läinud nende saunast teise naese käest willu laenama, siis küsinud J. K. tõid sa minu silgud ära, ta üttelnud: meil sekord silku ei ole, ega saagi neid nüüd nii äkiste, ehk wõid edespidi kannatada kui meie neid saame. Tema wastanud: mull on neid just praegu tarwis ja sa pead ära tooma. Tema läinud koju oma mehe juure ja üttelnud Jüri tahab silku kätte saada, tema mees Tõnu Flies annud temale 5 kopik ja ütelnud mull on enne tema käest 35 kopik saada, anna see raha temale siis on need kümme naela silku maksetud. Tema läinud selle peale sõnna sauna tagasi, siis küsinud Jüri naene (Ann K.) mis sull tegemist? tema wastand: mull oli teie Taadiga midagi rääkimist.
Kui Jüri seda sõna kuulnud tulnud tema kambrist wälja, tõmbanud oma riista püksist näidanud, waata, se on Taat, ja pöörand selja takka ja üttelnud waata lakku siit, too minu silgud ära, tema üttelnud: seletame rahaga ära minul silku ei ole. Sellepeale tulnud Jüri hakanud tema kätte kinni ja tahtnud teda uksest wälja wiia aga ei ole saanud, siis hakanud tema jalgu kinni ja wiinud teda wastukse ukse juure nõnda et tema ta käes paljas olnud.
Käemees Hans Mölder tunnistab ka seda sama mis see naene rääkis.
Jüri Klotsmann sai kohtu ette kutsutud ja temale see kaebtus ette loetud, aga tema ei wõinud seda palju salata ja ütleb tema meel on pahaks saanud.
Selle peale ühendasid endid kohtu liikmed ja tegid see Moistus: Jüri Klotsmann maksab 2 rubla trahwi et tema teise mehe naest on jalust widanud ja weel nii wäga rumalad sõnad pärast rääkinud mis ei sünni protokolli kirjutada. Üks rubl saab naesele ja teine rubl. walla laeka.
